蘋果妓者標題話TRUMP 吹牛 加徵關稅令中國股市急挫27%

睇下奶支奶到呢....

【中美貿易戰】侵侵吹牛： 加徵關稅令中國股市急挫27%

美國總統特朗普今日（5日）聲言其加徵關稅策略有效，逼使中國政府需要與美國談判。但中國分析員警告，當中美雙方重返談判桌前，可能會有更多針鋒相對的貿易措施🇨🇳出台🇨🇳。

特朗普於美國時間4日在社交網站twitter發文，指美國股市的「強勁表現前所未有」，中國股市「在過去4個月急挫27%，他們正在與我們商討」。不過，過往4個月以來，中國股市的跌幅並沒如特朗普所說般誇張，同四月上旬相比，上證指數的跌幅是14%，而深圳A股跌幅就有20%。

特朗普繼續發文，美國會因為徵收關稅而變得更加富裕，只有愚蠢才不同意。他又警告若各國拒絕談判，便會以關稅形式向美方支付巨額資金，美國在任何方面都會取得勝利；他亦批評中國大灑金錢，企圖用廣告及公關說服、恫嚇華府官員在關稅問題上打擊他。

特朗普今日再發文指，地球上所有國家希望拿走美國的財富，「我說，如果他們前來，向他徵稅，如果他們不願交稅，讓他們來美國生產，代表為美國帶來職位及更多財富」。他又指，徵稅能減輕美國奧巴馬政府留下來的21萬億美元國債，「至少，我們將為國家締造更好的貿易條件。」